\input{../phyrep_temp}

\begin{document}
\mytitle{5}{銀河の膨張(引力あり)}

\chapsimple{実験の目的}
宇宙の引力のある状態での銀河の膨張をシミュレートする。

\chapsimple{実験方法}
\section{実験環境}
実験には以下の環境を用いた。
\input{../env}

\section{実験に用いたプログラム(概略)}
\begin{table}[h]
	\centering
	\begin{tabular}{lcl}
		$\bullet$ rand500.cpp & ― & $x^2 + y^2 \le 5^2$を満たす乱数の組(x, y)を500組発生させるプログラム。 \\
		& & 乱数のシードは127に設定してある。 \\

		$\bullet$ emu\_galaxy.cpp & ― & 銀河の膨張をシミュレートするプログラム。\\
	\end{tabular}
\end{table}


\section{実験方法}
$x^2 + y^2 \le 5^2$を満たす乱数の組(x,y)を500組派生させ、これらを天体の初期座標とし、銀河の膨張をシミュレートする。

\chapsimple{実験結果}

まず、rand500.cppをコンパイルして実行し、以下の乱数を発生させ、rand.csvに保存する。

\begin{center}
	\lstinline$prompt> g++ rand500.cpp && ./a.out > rand.csv && cat rand.csv$
\end{center}

\lstinputlisting[language=bash,numbers=none]{rand.csv}

次に、emu\_galaxy.cppをコンパイルして実行すると以下の結果が得られる。第2引数にステップ数を指定できる。

\begin{center}
	\lstinline$prompt> g++ emu_galaxy.cpp && ./a.out rand.csv 20$
\end{center}

\lstinputlisting[language=bash,numbers=none]{galaxy.csv}

\chapsimple{実験に用いたプログラム}

% \lstinputlisting{rand500.cpp}
\mylisting{rand500.cpp}

% \lstinputlisting{emu_galaxy.cpp}
\mylisting{emu_galaxy.cpp}

\end{document}

